<!-- List of ingredients for cookbook.db, Ingredients table
	<cook_time> - Время приготовления в минутах

	из title убираются лишние пробелы и точки
 -->

<recipe_list>

<recipe id="" replace="false">
	<title> </title>
	<category> </category>
	<cook_time> </cook_time>
	<picture_filepath> </picture_filepath> 
	<ingredient qty=""> </ingredient>
	<ingredient qty=""> </ingredient>
	<ingredient qty=""> </ingredient>
	<ingredient qty=""> </ingredient>
	<ingredient qty=""> </ingredient>
	<ingredient qty=""> </ingredient>
	<ingredient qty=""> </ingredient>
	<ingredient qty=""> </ingredient>
	<ingredient qty=""> </ingredient>
	<ingredient qty=""> </ingredient>
	<ingredient qty=""> </ingredient>
	<ingredient qty=""> </ingredient>
	<ingredient qty=""> </ingredient>
	<ingredient qty=""> </ingredient>
	<ingredient qty=""> </ingredient>
	<instruction> 

	</instruction>
</recipe>

<recipe id="0" replace="false">
	<title>Шоколадный пирог с творожными шариками</title>
	<category>Десерты</category>
	<cook_time>90</cook_time>
	<picture_filepath>img/cake-cheese-pellets.jpg</picture_filepath> 
	<ingredient qty="250 г">Творог</ingredient>
	<ingredient qty="200 г.">Мука</ingredient>
	<ingredient qty="5 шт."> Яйцо куриное</ingredient>
	<ingredient qty="150 г."> Сахар</ingredient>
	<ingredient qty="40 г."> стружка кокосовая</ingredient>
	<ingredient qty="1 ст.л."> Ванильный сахар</ingredient>
	<ingredient qty="щепотка">Соль </ingredient>
	<ingredient qty="200 г."> Шоколад</ingredient>
	<ingredient qty="3 ст.л."> Какао</ingredient>
	<ingredient qty="2 ст.л."> Крахмал</ingredient>
	<ingredient qty="1 ч.л."> Разрыхлитель</ingredient>
	<ingredient qty="100-150 мл.">Молоко </ingredient>
	<ingredient qty="20 г.">Мед </ingredient>
	<ingredient qty="15 г.">масло сливочное</ingredient>
	<ingredient qty="40 мл.">Сливки </ingredient>
	<instruction> 
1. Творог перетереть через сито. 1 яйцо (его можно заменить двумя желтками) взбивать с третьей частью сахара 2–3 минуты. Добавить 3 ст.л. просеянной муки и кокосовую стружку и перемешать.
2. Форму застелить бумагой для выпечки или смазать маслом и присыпать мукой. Сформировать небольшие шарики из творожной массы и выложить на дно формы.
3. Духовку разогреть до 180 градусов. В емкость просеять оставшуюся муку, крахмал, разрыхлитель, какао и перемешать.
4. Половину шоколада измельчить ножом. В кастрюльке довести до кипения (не кипятить) молоко, снять с огня, положить нарубленный шоколад и оставить на 1–2 минуты.
5. Венчиком перемешать половину шоколада с молоком до однородности. Белки отделить от желтков. Желтки взбивать с сахаром 3–4 минуты. К желткам добавить шоколадную смесь и перемешать. Добавить просеянную сухую смесь и перемешать до однородности. Если тесто получилось очень густым, развести его молоком.
6. Белки взбить с солью до устойчивых пиков. Аккуратно подмешать взбитые белки к тесту.
7. Готовое тесто вылить на подготовленные шарики, стараясь заполнить все пустые места.
8. Поставить в духовку на 30–40 минут, готовность проверить зубочисткой (время зависит от духовки). Готовый пирог достать из духовки и оставить остывать в форме.
8. Пока пирог остывает, приготовить глазурь (количество глазури можно брать по вкусу). Оставшуюся половину шоколада поломать на куски и растопить на водяной бане. Добавить сливки, мед, масло и размешать до однородной массы.
9. Остывший пирог извлечь из формы и покрыть глазурью (или сначала покрыть глазурью, а потом извлечь из формы).
10. Нарезать на порционные куски и подавать.
	</instruction>
</recipe>

<recipe id="1" replace="false">
	<title>Макароны с сыром</title>
	<category>Гарниры</category>
	<cook_time>20</cook_time>
	<picture_filepath>img/pasta-cheese.jpg</picture_filepath> 

	<ingredient qty="300 г.">макароны</ingredient>
	<ingredient qty="400 г.">сыр</ingredient>
	<ingredient qty="450 мл.">молоко</ingredient>
	<ingredient qty="60 г.">мука</ingredient>
	<ingredient qty="50 г.">масло сливочное</ingredient>
	<ingredient qty="1/2 ч.л.">соль</ingredient>
	<ingredient qty="по вкусу">специи</ingredient>
	<instruction> 
Подготовить ингредиенты. Первым делом сварить макароны, следуя инструкции на упаковке. Сыр (подойдет полутвердый) натереть на крупной терке.

В сотейнике растопить сливочное масло, постоянно помешивая лопаточкой. Добавить муку. Хорошо вымешать. Влить молоко.Помешивая, дождаться момента, когда смесь начнет закипать.

Выключить огонь, добавить тертый сыр и специи (например, молотый чеснок и паприку). Хорошо перемешать. При желании можно добавить пару ложек молока или воды — соус станет более гладким и глянцевым.
Перелить соус в готовую пасту и перемешать. Соус будет тянуться аппетитными сырными нитями. 
	</instruction>
</recipe>

<recipe id="2" replace="false">
	<title>Курица по-аджарски</title>
	<category>Основные блюда</category>
	<cook_time>40</cook_time>
	<picture_filepath>img/chicken-adzharian.jpg</picture_filepath> 

	<ingredient qty="2 кг.">курица сырая</ingredient>
	<ingredient qty="8 зубчиков"> чеснок</ingredient>
	<ingredient qty="20 г."> кинза</ingredient>
	<ingredient qty="1 ст.л."> соль</ingredient>
	<ingredient qty="1 ч.л.">перец черный молотый</ingredient>
	<ingredient qty="1 ч.л.">хмели-сунели</ingredient>
	<ingredient qty="1 ч.л.">паприка</ingredient>
	<ingredient qty="230 мл.">вода</ingredient>

	<instruction> 
1. Тушку разрезать вдоль по грудке. Посолить и поперчить с обеих сторон.
Раскалить на сковороде с толстым дном немного растительного масла и отправить туда курицу, положив ее внутренней частью вниз.

2. Сверху накрыть курицу тарелкой меньшего диаметра чем сковорода и поставить на нее груз (например, кастрюлю с водой. Убедитесь, что она стоит устойчиво). Обжарить таким образом курицу с двух сторон.

3. Пока курица жарится, приготовить соус. Порубить мелко зелень кинзы и зубчики чеснока.
Соединить в миске рубленую зелень, чеснок, паприку, хмели-сунели и воду. Перемешать. Соус готов.

4. Полить курицу соусом, накрыть крышкой или той же тарелкой. Тушить на медленном огне 7 минут. В случае, когда вы тушите под крышкой, зелень и чеснок хорошо пропариваются. Я люблю, чтобы они были чуть свежими.

Курица по-аджарски готова!
Приятного аппетита!
	</instruction>
</recipe>


<recipe id="3" replace="false">
	<title>Салат с куриной грудкой, овощами и йогуртом</title>
	<category>Салаты</category>
	<cook_time>20</cook_time>
	<picture_filepath>img/salad-chicken-youghurt.jpg</picture_filepath> 
	<ingredient qty="400 г.">филе куриное</ingredient>
	<ingredient qty="200 г.">капуста китайская</ingredient>
	<ingredient qty="1 шт.">огурец</ingredient>
	<ingredient qty="2 шт.">перец болгарский</ingredient>
	<ingredient qty="200 г.">йогурт</ingredient>
	<ingredient qty="2 ст.л.">масло оливковое</ingredient>
	<ingredient qty="4 шт.">помидор</ingredient>
	<ingredient qty="2 шт.">яйцо куриное</ingredient>
	<ingredient qty="по вкусу">соль</ingredient>
	<ingredient qty="по вкусу">перец черный молотый</ingredient>
	<instruction> 
1. Куриное филе нарезать на не слишком толстые кусочки (каждый весом примерно 100 г). Слегка отбить молоточком. Посолить и поперчить. Обжарить на сковороде-гриль в 1 ст. л. оливкового масла до готовности. Снять мясо со сковороды и дать остыть.

2. Пекинскую капусту (только листья) порвать на куски. Огурец и сладкий перец нарезать соломкой. Выложить овощи на капусту, приправить по вкусу.

3. Куриное филе нарезать на длинные полоски. Выложить к овощам.

4. Приготовить заправку: смешать натуральный йогурт, 1 ст.л. оливкового масла, соль и перец .

5. Полить заправкой овощи и курицу, выложить на салат нарезанное отварное яйцо и дольки помидоров. Приправить по вкусу.
	</instruction>
</recipe>

<recipe id="4" replace="false">
	<title>Соус Сацебели</title>
	<category>Соусы</category>
	<cook_time>8</cook_time>
	<picture_filepath>img/sauce-satsebeli.jpg</picture_filepath>
	<ingredient qty="200 г.">паста томатная</ingredient>
	<ingredient qty="200 г.">вода</ingredient>
	<ingredient qty="2 пучка">кинза</ingredient>
	<ingredient qty="4-5 зубчиков">чеснок</ingredient>
	<ingredient qty="1 ч.л.">аджика</ingredient>
	<ingredient qty="1 ч.л.">уксус столовый</ingredient>
	<ingredient qty="1 ч.л.">соль</ingredient>
	<ingredient qty="1/4 ч.л.">перец черный молотый</ingredient>
	<ingredient qty="1 ст.л.">хмели-сунели</ingredient>
	<instruction> 
1. Режем кинзу мелко, добавляем к зелени чеснок, продавленный через чеснокодавилку, столовую ложку с верхом хмели-сунели, уксус, перец и аджику. Добавляем томат и перемешиваем. Добавляем воду.
2. Хорошо перемешиваем и солим на свой вкус. Сацебели готов. Можно слить его в баночку с завинчивающейся крышкой. Соус хранится в холодильнике в течение недели и больше. Каша, мясо, котлеты, макароны,чебуреки, пирожки, даже просто хлеб с этим соусом заиграют радугой вкуса! Единственное, что не любит этот соус, — разогрева. Не разогревайте его! Употребляйте только в таком вот "живом" виде.
	</instruction>
</recipe>

<recipe id="5" replace="false">
	<title>Картофель, запеченный в мундире</title>
	<category>Основные блюда</category>
	<cook_time>120</cook_time>
	<picture_filepath>img/kartofel-zapechennij-v-mundire.jpg</picture_filepath> 
	<ingredient qty="4 штуки">картофель</ingredient>
	<ingredient qty="4 зубчика">чеснок</ingredient>
	<ingredient qty="100 г.">масло сливочное</ingredient>
	<ingredient qty="2 ст.л.">сметана</ingredient>
	<ingredient qty="4 шт.">бекон копченый</ingredient>
	<ingredient qty="по вкусу">укроп</ingredient>
	<ingredient qty="200 г.">твердый сыр</ingredient>
	<ingredient qty="по вкусу">зеленый лук</ingredient>
	<ingredient qty="по вкусу">соль</ingredient>
	<ingredient qty="по вкусу">перец черный молотый</ingredient>
	<instruction> 
1.  Разогреть духовку до 200 градусов. Вымыть и обсушить клубни картофеля — кожица должна быть сухой, тогда она подрумянится и станет хрустящей. Каждую картофелину натереть небольшим количеством оливкового масла и солью и поставить в духовку на час-полтора.
2.  За полчаса до готовности картофеля положить на лист фольги неочищенные зубчики чеснока, посолить, поперчить, добавить немного сливочного и столовую ложку оливкового масла. Завернуть и поместить в духовку.
3.  Пока картофель и чеснок запекаются, ломтики бекона мелко нарезать и слегка обжарить до золотистого цвета на хорошо разогретой сухой сковороде. Отставить на время.
4.  Вынуть из духовки картофель и остудить. Острым ножом разрезать картофелины вдоль пополам, затем аккуратно, стараясь не повредить кожуру, ложкой вынуть мякоть и переложить в большую миску.
5.  Добавить в миску очищенный от шкурки печеный чеснок, сметану, немного оливкового масла, рубленую зелень, обжаренный бекон, почти весь тертый сыр (кроме пяти-шести столовых ложек) и аккуратно перемешать, стараясь не превратить смесь в пюре.
6.  При помощи столовой ложки начинить получившимся фаршем каждую картофельную половинку и выложить их шкурками вниз на широкий противень. Хорошо разогреть гриль в духовке.
7.  Сверху на каждую картофельную дольку выложить по паре кубиков очень холодного сливочного масла и посыпать оставшимся тертым сыром. Отправить в духовку на семь-десять минут.
8.  Запекать картофель до появления легкой румяной корочки. Готовые дольки слегка остудить и сразу подавать, сбрызнув небольшим количеством оливкового масла.
	</instruction>
</recipe>


<recipe id="6" replace="false">
	<title>Курица, запеченная в хрустящей корочке, с имбирем и апельсинами</title>
	<category>Основные блюда</category>
	<cook_time>100</cook_time>
	<picture_filepath>img/kurica-zapechennaja-v-hrustjaschej-korochke-s-imbirem-apelsinami.jpg</picture_filepath> 
	<ingredient qty="1 шт.">курица сырая</ingredient>
	<ingredient qty="4 ст.л.">цветочный мед</ingredient>
	<ingredient qty="2 шт.">апельсин</ingredient>
	<ingredient qty="40 г.">имбирь</ingredient>
	<ingredient qty="3 ст.л.">масло растительное</ingredient>
	<ingredient qty="по вкусу">специи</ingredient>
	<ingredient qty="по вкусу">соль</ingredient>
	<ingredient qty="по вкусу">перец красный</ingredient>
	<instruction> 
1.  От одного апельсина отрезать четвертинку и отложить. Оставшуюся часть и второй целый апельсин очистить от кожуры и тщательно удалить все белые горькие пленки. Нарезать кружочками толщиной примерно в полcантиметра.
2.  Курицу хорошо обсушить (для этого можно использовать бумажные кухонные полотенца) и со всех сторон натереть растительным маслом, крупной солью, красным и черным перцем.
3.  Духовку разогреть до 200 градусов. На дно небольшого глубокого противня или формы для выпечки выложить в один слой ломтики апельсина. На апельсины грудкой вниз уложить курицу. Поставить в духовку на сорок минут.
4.  Из оставшейся четвертинки апельсина в небольшую глубокую миску выжать сок. Если апельсины достаточно мягкие, это можно сделать прямо рукой, удалив потом из миски косточки.
5.  Имбирь очистить от кожицы и натереть на терке. Смешать апельсиновый сок с имбирем, четырьмя столовыми ложками меда и добавить специи по вкусу — можно бросить по щепотке черного и красного перца. Перемешать.
6.  Вынуть курицу из духовки, аккуратно перевернуть грудкой вверх и тщательно смазать получившейся имбирно-апельсиновой смесью. Удобнее всего это делать специальной кулинарной кисточкой.
7.  Вернуть противень с курицей в духовку и запекать еще около часа, периодически поливая курицу соком из противня; чем чаще это делать, тем быстрее образуется корочка — и тем сочнее будет под ней мясо.
8.  Готовую курицу с красивой румяной корочкой можно поставить на стол целиком, немного остудить, разделать на порции и подавать вместе с печеными апельсинами, поливая соком из противня.
	</instruction>
</recipe>


<recipe id="7" replace="false">
	<title>Жареный рис с яйцом по-китайски</title>
	<category>Основные блюда</category>
	<cook_time>30</cook_time>
	<picture_filepath>img/zharenij-ris-s-jajcom-po-kitajski.jpg</picture_filepath> 
	<ingredient qty="300 г.">рис</ingredient>
	<ingredient qty="200 г.">мини цукини</ingredient>
	<ingredient qty="50 г.">зеленый лук</ingredient>
	<ingredient qty="1 шт.">морковь</ingredient>
	<ingredient qty="1 шт.">перец красный стручковый</ingredient>
	<ingredient qty="1/2 ч.л.">имбирь</ingredient>
	<ingredient qty="6 шт.">грибы шиитаке</ingredient>
	<ingredient qty="2 зубчика">чеснок</ingredient>
	<ingredient qty="4 ст.л.">соевый соус</ingredient>
	<ingredient qty="0.4 стакана">кунжутное масло</ingredient>
	<ingredient qty="1 шт.">яйцо куриное</ingredient>
	<instruction> 
1.  Рис сварить до готовности, обсушить, переложить в глубокую тарелку и убрать в холодильник — для жарки он понадобится холодным. Морковь нарезать соломкой, грибы — тонкими плоскими ломтиками. Чили измельчить.
2.  Нарезать цукини небольшими кубиками, мелко порубить лук и чеснок. Свежий имбирь очистить от кожицы и натереть на мелкой терке. Зеленый лук измельчить, пересыпать в сухую миску и отставить на время.
3.  Хорошо прогреть вок, влить четверть стакана кунжутного масла. Бросить в горячее масло чеснок, имбирь и мелко нарезанный перец чили. Жарить одну минуту.
4.  Добавить морковь, жарить еще минуту. Затем к получившейся ароматной смеси добавить цукини и грибы, непрерывно при этом помешивая.
5.  Жарить овощи еще пару минут, постоянно помешивая деревянной ложкой, снимая со стенок вока и не давая им пригорать. Кунжутное масло подгорает довольно быстро, поэтому действовать надо стремительно.
6.  Добавить к овощам холодный рис, снова все перемешать и как следует прогреть смесь в течение одной-двух минут, но не дольше, иначе рис превратится в чипсы.
7.  В небольшую миску разбить яйцо, добавить соевый соус и хорошо взбить вилкой. Получившуюся смесь немедленно вылить в вок и перемешать с овощами и рисом.
8.  Снять вок с огня, добавить измельченный зеленый лук, быстро перемешать и разложить по тарелкам. Каждую порцию при желании можно дополнительно сбрызнуть кунжутным маслом и соевым соусом.
	</instruction>
</recipe>



<recipe id="8" replace="false">
	<title>Хинкали</title>
	<category>Основные блюда</category>
	<cook_time>45</cook_time>
	<picture_filepath>img/hinkali.jpg</picture_filepath> 
	<ingredient qty="500 г.">мука</ingredient>
	<ingredient qty="300 мл.">вода</ingredient>
	<ingredient qty="1.5 ч.л.">соль</ingredient>
	<ingredient qty="250 г.">телятина</ingredient>
	<ingredient qty="250 г.">говядина</ingredient>
	<ingredient qty="100 г.">сало</ingredient>
	<ingredient qty="100 г.">лук репчатый</ingredient>
	<ingredient qty="2 зубчика">чеснок</ingredient>
	<ingredient qty="по вкусу">молотый кумин</ingredient>
	<ingredient qty="по вкусу">перец красный</ingredient>
	<ingredient qty="по вкусу">кинза</ingredient>
	<instruction> 
1.  В фарш проворачивается очищенное от жил мясо — грудинка или задок молодой особи. Затем добавляется сало, мелко нарубленные лук и чеснок. В конце вмешивается вода — столько, сколько фарш сможет впитать, не разделяясь на мясную и водную фракции. На полкило мяса — примерно 150 мл. По вкусу можно добавить соль, зиру, ­острый перец (можно приготовить самостоятельно) и кинзу.
2.  Замесить тесто из муки, соли и 150 мл воды — достаточно плотное и тугое. Замешивать и раскатывать его вручную будет трудно — поэтому если у вас есть тестомес и особенно тестораскаточная машинка, они очень облегчат процесс. Тесто может храниться в прохладном месте не более часа, потом начинает стремительно терять благородные качества.
3.  Успех будущих хинкали зависит от количества слоев в тесте: в идеале их должно быть около двадцати. Для этого надо раскатать тесто скалкой в сантиметровый слой и нарезать его квадратами 4х4 см. Каждый кусочек нужно раскатывать и складывать, через раз посыпая мукой, снова и снова — хотя бы 10 раз. Результатом должны стать слоеные листы 3 мм толщиной.
4.  Фарш готовится заранее, поскольку как только листы теста будут готовы, заворачивать в них мясо нужно немедленно, чтобы тесто не сохло. В середину каждого листа положить по маленькому половнику фарша, примерно 40 грамм. Если на фарше успела проступить вмешанная вода, перед тем как выкладывать на тесто, его нужно еще раз хорошенько перемешать до однородности.
5.  Края листа складываются гармошкой как можно плотнее. В идеальном хинкали девятнадцать складок.Скрепленный мешочек взять в одну руку, а другой закрутить в ту же сторону, что делались складки, и оторвать излишек теста — у хинкали сверху получится плотный пенек. Поставить хинкали на доску, чтобы у него образовалось плоское дно, которое потом удобно будет надкусывать.
6.  Лопаткой раскрутить бурно кипящую воду в просторной кастрюле, посолить, забросить десяток хинкали и снова сделать в кастрюле водоворот. Смысл в том, чтобы хинкали не жались и не прилипали друг к другу или ко дну. Варить, пока хинкали не всплывут вверх брюхом. Плюс еще две-три минуты, — всего ­около десяти минут. Вынимать бережно — шумовкой.
7.  Улов выкладывается на блюдо. Как правило, варят количество, кратное десяти, каждую следующую порцию готовят заново. Финальный жест перед началом трапезы — посыпание еще влажных, дымящихся хинкали свежемолотым черным перцем, что сразу высвобождает из них правильный дух. К еде приступают немедленно.
8.  Хинкали едят руками: вилка проколет тесто — и бульон, ­самый сок хинкали, выльется на тарелку. Рукой надо взять хвост, второй — придерживать ребра; надкусить бок сверху и высосать бульон. Затем есть, кусая тесто и мясо в равных долях, так чтобы кусочек мяса постоянно покоился в лодочке теста. По хвостикам будут считать в конце число съеденных штук.
	</instruction>
</recipe>

<recipe id="9" replace="false">
	<title>Ферганский плов</title>
	<category>Основные блюда</category>
	<cook_time>90</cook_time>
	<picture_filepath>img/ferganskij-plov.jpg</picture_filepath> 
	<ingredient qty="1 кг.">рис девзира</ingredient>
	<ingredient qty="1 кг.">баранина на кости</ingredient>
	<ingredient qty="400 г.">курдючное сало</ingredient>
	<ingredient qty="2 ст.л.">соль</ingredient>
	<ingredient qty="2 головки">чеснок</ingredient>
	<ingredient qty="1 кг.">морковь</ingredient>
	<ingredient qty="100 г.">лук репчатый</ingredient>
	<ingredient qty="1 ч.л.">молотый кумин</ingredient>
	<ingredient qty="2 шт.">перец чили</ingredient>
	<instruction> 
1.  Девзиру тщательно перебрать, чтобы не осталось мелких камней и щепок. Сложить рис в миску, добавить две столовые ложки каменной соли и залить двумя литрами холодной воды. В таком виде рис должен простоять хотя бы полчаса. Как только вы зальете рис водой, он станет почти прозрачным, и определить, достаточно ли замочился рис, можно по внешнему виду: когда он станет матовым, можно промывать, иначе зерна могут раскрошиться.
2.  Баранину очистить от прожилок, пленок и жира — если невнимательно к этому отнестись, у мяса может быть неприятный дух. Снять мясо с кости. Кости нарубить удобными для манипуляций кусками, мясо — кубиками со стороной примерно три сантиметра.
3.  Нарезать морковь толстой соломкой, во всю длину клубня и толщиной три-четыре миллиметра. Лук нарезать не слишком тонкими полукольцами или чуть мельче.
4.  Нарезать курдючный жир — кубиками примерно того же размера, что мясо. Сложить его в горячий казан — курдюк станет пузыриться и плавиться, надо, не помешивая, дождаться, когда пузыри исчезнут, и тогда перевернуть слипшийся комок. Жир надо вытапливать на среднем огне, чтобы он получился прозрачным. Когда в казане останется только вытопленный жир и шкварки, вытащить их.
5.  Прибавить огня и разогреть жир до сизого дымка. Обжарить в нем кости до коричневой корочки, затем лук — до золотистости. Затем опустить по стенкам мясо. Пока оно полежит на стенках, успеет нагреться и уже не так снизит температуру кипящего жира. Минут через пять перемешать мясо с жиром на дне казана, добавить зиры и жарить, помешивая, до золотистой корочки. Следующий шаг — морковь, жарить и ее до мягкости. Тогда залить казан холодной водой, чтобы жидкость целиком покрыла его содержимое, довести до кипения и снизить огонь до среднего.
6.  Положить в зирвак (так называется жидкая среда, которая образуется в казане) очищенные от верхней шелухи целые головки молодого чеснока. Томить все вместе тридцать минут.
7.  Промыть замоченный рис. Делать это надо осторожно: поставить миску под струю холодной воды и слегка наклонить, чтобы вода потихоньку стекала с одной стороны. Тереть рис нельзя, иначе он будет ломаться, лучше слегка подбрасывать в миске.
8.  Вытащить из казана кости — если не убрать их до того, как засыпать рис, они замедлят варку и рядом с каждой образуется ­комок недоваренного риса, который по зернышку будет попадаться в каждой ложке. Тогда довести зирвак до сильного кипения и разложить равномерно поверх мяса рис. Долить кипятка так, чтобы он покрывал рис на сантиметр и следить, чтобы кипение происходило не только в центре казана, но и по краям. Для этого можно перекладывать рис из зоны тихого кипения туда, где хорошо бурлит. Варить рис до почти полной готовности — что-то вроде 90%-ной готовности, это то состояние, когда пробуешь и думаешь: почти, еще совсем чуть-чуть. Если рис еще совсем сырой, а вода успела испариться, можно долить немного кипятка. Один раз в самом конце надо увеличить огонь, ­накрыть казан крышкой и дать зирваку активно закипеть, чтобы жир поднялся наверх и впитался в рис.
9.  На почти готовый плов выложить два целых перца чили, ­накрыть крышкой, поставить на минимальный огонь и дать настояться двадцать минут.
	</instruction>
</recipe>


<recipe id="10" replace="false">
	<title>Завтрак для ленивых</title>
	<category>Завтраки</category>
	<cook_time>15</cook_time>
	<picture_filepath>img/zavtrak-dlja-lenivih.jpg</picture_filepath> 
	<ingredient qty="1 шт.">яйцо куриное</ingredient>
	<ingredient qty="200 г.">мягкий творог</ingredient>
	<ingredient qty="30 г.">мука</ingredient>
	<instruction> 
1.  В широкую миску выложить творог, добавить яйцо, сахар и муку и вилкой смешать до однородной консистенции. Если масса получилась слишком липкой, добавить еще муки, но не больше половины столовой ложки.
2.  Посыпать стол небольшим количеством муки и выложить творожную массу. Разделить на две равные части и из каждой скатать колбаски одинаковой толщины.
3.  Острым ножом нарезать колбаски на небольшие одинаковые кусочки. При желании можно слегка приплюснуть затем каждый кусочек и придать ему округлую форму.
4.  В небольшой кастрюле довести до кипения воду. Аккуратно один за другим опустить вареники в кипящую воду. Варить, слегка помешивая шумовкой, пока все вареники не всплывут на поверхность, плюс еще минуту.
5.  Готовые вареники выложить из кастрюли на тарелки и полить вареньем, например абрикосовым. Подавать их можно горячими или теплыми.
	</instruction>
</recipe>


<recipe id="11" replace="false">
	<title>Сырники с бруснично-розмариновым вареньем</title>
	<category>Завтраки</category>
	<cook_time>15</cook_time>
	<picture_filepath>img/sirniki-s-brusnichno-rozmarinovim-varenem.jpg</picture_filepath> 
	<ingredient qty="250 г.">творог</ingredient>
	<ingredient qty="1 шт.">яйцо куриное</ingredient>
	<ingredient qty="70 г.">мука</ingredient>
	<ingredient qty="70 г.">сахар</ingredient>
	<ingredient qty="100 г.">брусника</ingredient>
	<ingredient qty="55 г.">мед</ingredient>
	<ingredient qty="1 стебель">розмарин</ingredient>
	<ingredient qty="35 г.">масло сливочное</ingredient>
	<ingredient qty="1/2 шт.">ванильный стручок</ingredient>
	<ingredient qty="1/4 ч.л.">лимонный сок</ingredient>
	<ingredient qty="3 г.">мак</ingredient>
	<ingredient qty="по вкусу">соль</ingredient>
	<instruction> 
1.  Выложить в миску творог, яйцо, 30 грамм муки и сахар. Чуть посолить, добавить семена из половины стручка ванили. Все тщательно перемешать руками до однородного состояния. Скатать творожную массу в плотный комок и несколько раз бросить ее в миску с небольшой высоты, как делают с фаршем для котлет, — чтобы комок насытился кислородом.
2.  Насыпать на рабочую поверхность муки, слегка смочить руки водой, чтобы к ним прилипла мука. Слепить из творожной массы четыре сырника: сначала нужно покатать заготовку как снежок, затем приплюснуть и в завершение — повращать на столе между ладонями, чтобы сырник стал круглым.
3.  В разогретый сотейник положить 50 грамм меда и листья с половины веточки розмарина. Через минуту добавить бруснику, 10 грамм сливочного масла и тщательно перемешать. Брызнуть лимонного сока. Готовить пять минут на тихом огне.
4.  На разогретую сковороду положить 25 грамм сливочного масла, бросить полстручка ванили без семян, выложить сырники и в масляной пене обжарить их по три минуты с каждой стороны до золотистой корочки, время от времени вращая на плите сковородку, чтобы сырники к ней не пристали. После этого отправить их на семь минут в духовку, разогретую до 180 градусов.
5.  На блюдо накапать немного меда. Насыпать мак и погонять его по блюду, чтобы он при­клеился к меду. В центр положить сырники, сверху щедро разлить варенье. Украсить листиками розмарина, посыпать варенье небольшим количеством свежемолотого перца — и подавать, пока сырники не остыли.
	</instruction>
</recipe>


<recipe id="12" replace="false">
	<title>Тортилья</title>
	<category>Завтраки</category>
	<cook_time>30</cook_time>
	<picture_filepath>img/tortilja.jpg</picture_filepath> 
	<ingredient qty="по вкусу">перец черный молотый</ingredient>
	<ingredient qty="по вкусу">соль</ingredient>
	<ingredient qty="50 г.">масло сливочное</ingredient>
	<ingredient qty="1 пучок">кинза</ingredient>
	<ingredient qty="50 мл.">масло растительное</ingredient>
	<ingredient qty="1 головка">лук репчатый</ingredient>
	<ingredient qty="6 шт.">яйцо куриное</ingredient>
	<ingredient qty="500 г.">картофель</ingredient>
	<instruction> 
1.  Картошку очистить и нарезать тонкими круглыми ломтиками.
2.  Лук нарезать полукольцами и в глубокой сковороде на смеси растительного и сливочного масла обжарить до мягкости, потом добавить в ту же сковороду картошку и жарить овощи до тех пор, пока картошка не станет мягкой, но еще до конца не приготовится.
3.  В глубокой миске взбить яйца с солью и перцем. Пересыпать из сковороды в миску полуготовую картошку с луком и перемешать овощи с яйцами и, предварительно нарезанной кинзой.
4.  Вывалить содержимое миски обратно в сковороду и поставить ее на плиту на пять минут. За это время разогреть духовку до 180 градусов и переместить сковороду туда. Дать тортилье три-четыре минуты, чтобы подрумянилась.
5.  Достать из духовки, нарезать ломтями и подавать с белым хлебом, смазанным оливковым маслом и давленым чесноком.
	</instruction>
</recipe>


<recipe id="13" replace="false">
	<title>Омлет с сыром</title>
	<category>Завтраки</category>
	<cook_time>10</cook_time>
	<picture_filepath>img/omlet.jpg</picture_filepath> 
	<ingredient qty="3 шт.">яйцо куриное</ingredient>
	<ingredient qty="1 ст.л.">масло оливковое</ingredient>
	<ingredient qty="15 г.">масло сливочное</ingredient>
	<ingredient qty="50 г.">сыр грюйгер</ingredient>
	<ingredient qty="по вкусу">соль</ingredient>
	<ingredient qty="по вкусу">перец черный молотый</ingredient>
	<instruction> 
1.  Яйца взбить в миске до однородной консистенции, но не солить и не перчить.
2.  Поставить сковороду для омлета диаметром 20­ см на довольно сильный огонь. Добавить в сковороду оливковое масло. Когда от сковороды пойдет жар, положить сливочное масло и покачать сковороду, пока масло будет таять.
3.  Влить взбитые яйца и размешать их в сковороде круговыми движениями при помощи венчика, часто покачивая сковороду. На этом этапе важно получить массу равномерной кремовой консистенции. Когда смесь начнет заметно густеть, прекратить мешать и оставить омлет на 30 секунд в покое, чтобы он слегка схватился снизу. Поддеть края лопаткой.
4.  Обернуть свободную руку чистым льняным полотенцем, приподнять сковороду с плиты, наклонить от себя и пару раз стукнуть о стол дальним от вас краем. Омлет отстанет от дна сковороды и начнет сдвигаться в дальнюю от вас сторону. Посолить и поперчить омлет, посыпать тертым сыром. Теперь снова взяться за ручку сковороды и, подбросив, сложить дальнюю от себя треть омлета к центру. Теперь поднести сковороду к подогретой тарелке и дать омлету соскользнуть на нее. Сыр расплавится от жара в нежной середине омлета. Сразу же подавать.
	</instruction>
</recipe>


<recipe id="14" replace="false">
	<title>Американские панкейки</title>
	<category>Завтраки</category>
	<cook_time>20</cook_time>
	<picture_filepath>img/amerikanskie-pankejki.jpg</picture_filepath> 
	<ingredient qty="2 шт.">яйцо куриное</ingredient>
	<ingredient qty="1 ч.л.">соль</ingredient>
	<ingredient qty="3 ст.л.">сахар</ingredient>
	<ingredient qty="2 ст.">молоко</ingredient>
	<ingredient qty="2 стакана">мука</ingredient>
	<ingredient qty="1 ч.л.">гашеная сода</ingredient>
	<ingredient qty="1/4 стакана">масло растительное</ingredient>
	<instruction> 
1.  Яйца взбить с сахаром и солью до появления пены.
2.  Добавить стакан молока, хорошо взбить венчиком, постепенно всыпать муку, постоянно разбивая комочки венчиком.
3.  Повторить предыдущий пункт, добавив оставшиеся стаканы молока и муки.
4.  Влить растительное масло (можно заменить топленым сливочным).
5.  Погасить соду, добавить в тесто и еще раз хорошо перемешать. Оставить постоять минут 5–10. За это время разогреть сковороду.
6.  Жарить на умеренном огне. Как только появятся и начнут лопаться пузырьки, перевернуть оладушек и жарить еще секунд 20.
	</instruction>
</recipe>


<recipe id="15" replace="false">
	<title>Яичница в хлебе</title>
	<category>Завтраки</category>
	<cook_time>10</cook_time>
	<picture_filepath>img/jaichnica-v-hlebe.jpg</picture_filepath> 
	<ingredient qty="1 шт.">яйцо куриное</ingredient>
	<ingredient qty="1 кусок">хлеб белый</ingredient>
	<instruction> 
1.  Берем кусочек хлеба (можно взять любой хлеб, главное, чтобы был с корочкой), вырезаем из него сердцевину и полученную корочку обжариваем на сковородке.
2.  Затем заливаем туда яйцо и обжариваем с двух сторон. Так же туда можно добавить помидоры, ветчину, зелень и любые угодные вам добавки.
	</instruction>
</recipe>


<recipe id="16" replace="false">
	<title>Чесночный хлеб</title>
	<category>Завтраки</category>
	<cook_time>25</cook_time>
	<picture_filepath>img/chesnochnij-hleb-garlic-bread.jpg</picture_filepath> 
	<ingredient qty="100 г.">масло сливочное</ingredient>
	<ingredient qty="1 шт.">французский багет</ingredient>
	<ingredient qty="50 г.">зелень</ingredient>
	<ingredient qty="1 зубчик">чеснок</ingredient>
	<ingredient qty="по вкусу">соль</ingredient>
	<instruction> 
1.  Разрежьте багет вдоль на две половины.
2.  Смешайте в блендере чуть подтаявшее масло, соль, чеснок (если нет блендера, то давленный) и зелень, мелко порубленную.
3.  Намажьте половинки багета получившимся маслом.
4.  Поставьте противень с хлебом, выстланный пекарской бумагой, в предварительно разогретую до 200 градусов духовку.
5.  Выпекайте 20-30 минут, пока верх не зарумянится.
	</instruction>
</recipe>



<recipe id="17" replace="false">
	<title>Рисовая каша на молоке</title>
	<category>Завтраки</category>
	<cook_time>40</cook_time>
	<picture_filepath>img/risovaja-kasha-na-moloke.jpg</picture_filepath> 
	<ingredient qty="1 стакан">рис</ingredient>
	<ingredient qty="4 стакана">молоко</ingredient>
	<ingredient qty="1 ст.л.">сахар</ingredient>
	<ingredient qty="1/4 ч.л.">соль</ingredient>
	<instruction> 
1.  Промыть рис, засыпать в кипящую воду и варить 5–8 минут, после чего выложить на дуршлаг или решето.
2.  Как только вода стечет, переложить рис в кастрюлю с горячим молоком и, помешивая, варить его на слабом огне 15 минут, затем положить сахар и соль, размешать, накрыть крышкой и для упревания поставить на 10–15 минут на водяную баню.
3.  При подаче на стол можно в кашу положить сливочное масло. Посыпать корицей по вкусу.
	</instruction>
</recipe>


<recipe id="18" replace="false">
	<title>Завтрак детства</title>
	<category>Завтраки</category>
	<cook_time>10</cook_time>
	<picture_filepath>img/zavtrak-detstva.jpg</picture_filepath> 
	<ingredient qty="1 шт.">морковь</ingredient>
	<ingredient qty="1 шт.">яблоко</ingredient>
	<ingredient qty="1 шт.">апельсин</ingredient>
	<ingredient qty="50 г.">изюм</ingredient>
	<ingredient qty="2 ч.л.">мед</ingredient>
	<ingredient qty="50 г.">орехи</ingredient>
	<ingredient qty="по вкусу">корица молотая</ingredient>
	<instruction> 
1.  Морковь и зеленое яблоко натереть на средней терке.
2.  С апельсина снять цедру. Из 1 половинки выдавить сок, вторую нарезать небольшими кусочками.
3.  Смешать яблоко, морковь, апельсин, изюм и орехи (любые, ваши любимые), заправить соком и медом, добавить корицу.
	</instruction>
</recipe>


<recipe id="19" replace="false">
	<title>Настоящий греческий салат</title>
	<category>Салаты</category>
	<cook_time>10</cook_time>
	<picture_filepath>img/nastojaschij-grecheskij-salat.jpg</picture_filepath> 
	<ingredient qty="2 шт.">помидор</ingredient>
	<ingredient qty="1 шт.">перец зеленый</ingredient>
	<ingredient qty="10 шт.">маслины</ingredient>
	<ingredient qty="2 шт.">огурец</ingredient>
	<ingredient qty="1 ч.л.">орегано сушеный</ingredient>
	<ingredient qty="300 г.">сыр фета</ingredient>
	<ingredient qty="5 мл.">масло оливковое</ingredient>
	<ingredient qty="по вкусу">соль</ingredient>
	<ingredient qty="1 головка">лук красный</ingredient>
	<instruction> 
1.  Огурцы тщательно очистить от кожи и нарезать крупными полукруглыми ломтиками. Сложить в глубокий салатник или широкую миску, в которой будет удобно смешивать.
2.  Помидоры нарезать крупными дольками. Добавить в салатник к огурцам и перемешать. Мешать при этом греческий салат лучше всего руками, подливая на каждом этапе понемногу оливкового масла.
3.  Сладкий зеленый перец очистить от семян и перепонок и нарезать крупными кубиками. Добавить в салатник. Перемешать с другими овощами.
4.  Красный лук нарезать тонкими полукольцами, а затем руками разделить на тонкие лепестки. Переложить к остальным овощам, снова все перемешать.
5.  Добавить в салатник маслины без косточек (можно купить уже избавленные от косточек маслины, а можно очистить их самостоятельно, раздавив плоской стороной ножа каждую маслину и вынув косточку).
6.  Твердую фету нарезать острым ножом на прямоугольные ломтики толщиной в 1 см. Чтобы сыр не лип к лезвию, нож можно предварительно окунуть в теплую воду.
7.  Еще раз перемешать овощи в салатнике и разложить по тарелкам. Сверху на каждую порцию выложить по два ломтика феты. Щедро полить оливковым маслом.
8.  Слегка посолить салат и посыпать сушеным орегано. Сверху еще раз сбрызнуть оливковым маслом и подавать немедленно, пока овощи не пустили сок.
	</instruction>
</recipe>


<recipe id="20" replace="false">
	<title>Салат с манго и куриной печенью</title>
	<category>Салаты</category>
	<cook_time>30</cook_time>
	<picture_filepath>img/salat-s-mango-kurinoj-pechenju.jpg</picture_filepath> 
	<ingredient qty="250 г.">печень куриная</ingredient>
	<ingredient qty="350 г.">манго</ingredient>
	<ingredient qty="75 г.">смесь салатных листьев</ingredient>
	<ingredient qty="7 ст.л.">масло оливковое</ingredient>
	<ingredient qty="3 ст.л.">горчица дижонская</ingredient>
	<ingredient qty="2 ст.л.">мед</ingredient>
	<ingredient qty="по вкусу">горчица</ingredient>
	<ingredient qty="по вкусу">соль</ingredient>
	<ingredient qty="по вкусу">перец черный молотый</ingredient>
	<instruction> 
1.  Свежее манго очистить от кожи, вырезать косточку, а мякоть нарезать небольшими кубиками. На тарелки выложить по две-три горсти свежих салатных листьев, а сверху на них — кубики манго.
2.  Приготовить заправку. Для этого взбить в небольшой миске вилкой дижонскую горчицу, потихоньку вливая оливковое масло. Добавить к этой смеси мед и следом обычную острую горчицу. Хорошо размешать.
3.  На небольшой сковороде разогреть растительное масло и быстро обжарить на нем кусочки куриной печени со всех сторон до появления яркой румяной корочки. Посолить и поперчить по вкусу.
4.  Готовые кусочки печени аккуратно разложить по тарелкам и щедро полить салат сверху горчично-медовые заправкой — по семь-восемь столовых ложек соуса на порцию.
5.  Подавать салат сразу, пока куриная печень не остыла, а зеленые листья не сникли. При желании каждую порцию салата можно дополнительно посыпать свежемолотым черным перцем.
	</instruction>
</recipe>


<recipe id="21" replace="false">
	<title>Салат из лосося, сельдерея и моркови</title>
	<category>Салаты</category>
	<cook_time>15</cook_time>
	<picture_filepath>img/salat-iz-lososja-seldereja-morkovi.jpg</picture_filepath> 
	<ingredient qty="150 г.">лосось слабосоленый</ingredient>
	<ingredient qty="2 стебля">сельдерей</ingredient>
	<ingredient qty="1 шт.">морковь</ingredient>
	<instruction> 
1.  Филе слабосоленого лосося срезать с кожи и тщательно очистить от костей. Нарезать небольшими кубиками с ребром примерно в 5 мм. Переложить в глубокую миску.
2.  Острым ножиком или овощечисткой срезать со стеблей сельде- рея верхний жесткий слой, а затем нарезать так же мелко, как и рыбу. Переложить в миску к лососю.
3.  Морковь очистить и нарезать под небольшим углом тонкими круглыми дольками. Чем тоньше получатся дольки, тем лучше. Переложить в миску к рыбе и сельдерею.
4.  Добавить к рыбе и овощам черный свежемолотый перец и соль (соль, впрочем, можно вообще не использовать, если рыба достаточно соленая). Добавить столовую ложку оливкового масла и выжать лимонный сок.
5.  Аккуратно все перемешать, готовый салат разложить по тарелкам и каждую порцию дополнительно сбрызнуть оливковым маслом.
	</instruction>
</recipe>


<recipe id="22" replace="false">
	<title>Томатный суп из морепродуктов</title>
	<category>Супы</category>
	<cook_time>30</cook_time>
	<picture_filepath>img/tomatnij-sup-iz-moreproduktov.jpg</picture_filepath> 
	<ingredient qty="250 г.">коктейль из морепродуктов</ingredient>
	<ingredient qty="1 головка">лук репчатый</ingredient>
	<ingredient qty="3 зубчика">чеснок</ingredient>
	<ingredient qty="1 шт.">перец сладкий</ingredient>
	<ingredient qty="1 шт.">помидор</ingredient>
	<ingredient qty="350 г.">сок томатный</ingredient>
	<ingredient qty="1 ч.л.">шафран</ingredient>
	<ingredient qty="1 ч.л.">базилик сушеный</ingredient>
	<ingredient qty="1 ч.л.">прованские травы</ingredient>
	<ingredient qty="1 ст.л.">лимонный сок</ingredient>
	<ingredient qty="2 шт.">яйцо куриное</ingredient>
	<instruction> 
1.  Замороженных гадов выложить в глубокую миску и залить кипятком. Оставить на пять-семь минут, затем откинуть на дуршлаг и обсушить. Переложить в кастрюлю, залить 500 мл воды и поставить на средний огонь.
2.  Тем временем в сковороде разогреть столовую ложку растительного масла и поджарить на нем измельченные лук и чеснок до золотистого цвета. Получившуюся поджарку добавить в кастрюлю с гадами.
3.  Помидор и сладкий болгарский перец нарезать небольшими кубиками. Кинуть в ту же сковороду, где готовились лук и чеснок, и быстро поджарить, постоянно помешивая, в течение пары минут, не дольше.
4.  Добавить поджаренные овощи в кастрюлю. Перемешать суп, довести до кипения. Слегка посолить и бросить несколько горошин черного перца.
5.  Влить томатный сок. Добавить шафран, смесь прованских трав (в хорошую прованскую смесь входят базилик, орегано, розмарин, чабер и тимьян) и сушеный базилик. Снова довести суп до кипения.
6.  Выжать в кастрюлю примерно столовую ложку лимонного сока. Помешать и дать супу покипеть еще минут пять-семь. Тем временем в небольшой миске взбить яйца.
7.  Тоненькой струйкой влить в кипящий суп взбитые яйца, непрерывно помешивая жидкость ложкой. Снять кастрюлю с огня, накрыть крышкой и оставить на пять минут.
8.  Готовый суп слегка остудить и разлить по тарелкам. Каждую порцию супа можно дополнительно посыпать черным молотым перцем и сбрызнуть лимонным соком.
	</instruction>
</recipe>

<recipe id="23" replace="false">
	<title>Гаспачо с эстрагоном</title>
	<category>Супы</category>
	<cook_time>200</cook_time>
	<picture_filepath>img/gaspacho-s-jestragonom.jpg</picture_filepath> 
	<ingredient qty="400 г.">помидор</ingredient>
	<ingredient qty="300 г.">огурец</ingredient>
	<ingredient qty="100 г.">лук репчатый</ingredient>
	<ingredient qty="300 г.">перец красный сладкий</ingredient>
	<ingredient qty="2 зубчика">чеснок</ingredient>
	<ingredient qty="2 ст.л.">паста томатная</ingredient>
	<ingredient qty="2 ст.л.">масло оливковое</ingredient>
	<ingredient qty="2 ст.л.">эстрагон свежий</ingredient>
	<ingredient qty="600 мл.">сок томатный</ingredient>
	<ingredient qty="50 мл.">уксус красный винный</ingredient>
	<ingredient qty="1/2 шт.">лимон</ingredient>
	<ingredient qty="1/2 ч.л.">перец кайенский молотый</ingredient>
	<instruction> 
1.  Мелко нарезать помидоры, сохранив максимум сока. Огурцы и лук нарезать мелким кубиком. Перец нарезать средними ломтиками. Оставить немного овощей для сервировки.
2.  Оставшиеся овощи пробить в блендере с чесноком, томатной пастой, оливковым маслом и мелко нарубленной зеленью. Не стоит стремиться к однородной консистенции, пусть у него останется немного текстуры.
3.  Переложить пюре в чашу, добавить томатный сок, уксус и сок половины лимона. Приправить солью и кайенским перцем. Накрыть и дать настоятся в течение 3 часов. Перед подачей, еще раз довести суп до вкуса и украсить оставшимися овощами.
	</instruction>
</recipe>


<recipe id="24" replace="false">
	<title>Сырный суп по-французски с курицей</title>
	<category>Супы</category>
	<cook_time>60</cook_time>
	<picture_filepath>img/sirnij-sup-po-francuzski-s-kuricej.jpg</picture_filepath> 
	<ingredient qty="500 г.">филе куриное</ingredient>
	<ingredient qty="200 г.">сыр плавленый</ingredient>
	<ingredient qty="400 г.">картофель</ingredient>
	<ingredient qty="150 г.">лук репчатый</ingredient>
	<ingredient qty="180 г.">морковь</ingredient>
	<ingredient qty="по вкусу">масло сливочное</ingredient>
	<ingredient qty="по вкусу">соль</ingredient>
	<ingredient qty="по вкусу">перец черный молотый</ingredient>
	<ingredient qty="по вкусу">зелень</ingredient>
	<ingredient qty="3 шт.">лист лавровый</ingredient>
	<ingredient qty="по вкусу">гренки</ingredient>
	<ingredient qty="2 шт.">перец черный горошком</ingredient>
	<instruction> 
1.  В кастрюлю на 3 литра положить мясо и налить воды. Как только бульон начнет кипеть, добавить 1 чайную ложку соли, пару горошков душистого перца и черного, 2–3 листика лаврового листа. Варить от момента закипания 20 минут. Затем мясо вынуть.
2.  Картофель почистить и нарезать кубиками. Лук нарезать кубиками. Морковь натереть на терке. Мясо порезать небольшими кусочками. Плавленый сыр (если в виде брусочка) натереть на терке или порезать кубиками.
3.  В кипящий бульон добавить картофель. С момента закипания 5–7 минут.
4.  В это время сделать слабую зажарку на сливочном масле. Сначала положить лук, затем морковь. Слегка посолить и поперчить. Готовую зажарку добавить в суп и варить еще 5–7 минут.
5.  Затем добавить порезанное мясо. Варить 3–4 минуты, добавить плавленый сыр, хорошенько помешать и выключить огонь.
6.  Перед подачей посыпать зеленью. По желанию подавать с гренками.
	</instruction>
</recipe>


<recipe id="25" replace="false">
	<title>Спринг-роллы по-тайски</title>
	<category>Закуски</category>
	<cook_time>20</cook_time>
	<picture_filepath>img/spring-rolli-po-tajski.jpg</picture_filepath> 
	<ingredient qty="100 г.">капуста белокочанная</ingredient>
	<ingredient qty="1 шт.">морковь</ingredient>
	<ingredient qty="100 г.">бобовые проростки</ingredient>
	<ingredient qty="50 г.">лапша рисовая</ingredient>
	<ingredient qty="2 зубчика">чеснок</ingredient>
	<ingredient qty="2 ст.л.">соевый соус</ingredient>
	<ingredient qty="2 шт.">рисовая бумага</ingredient>
	<ingredient qty="3 ст.л.">масло растительное</ingredient>
	<instruction> 
1.  Рисовую лапшу выложить в миску и залить теплой водой, оставить на пять минут, затем откинуть на дуршлаг, обсушить и укоротить, разрезав поперек острым ножом, в два или три раза (в зависимости от того, какой длины будут спринг-роллы).
2.  Морковь и белокочанную капусту нарезать одинаковой тонкой соломкой. Чеснок очистить и мелко порубить острым ножом или раздавить в чеснокодавилке.
3.  В хорошо прогретый вок налить столовую ложку растительного масла и кинуть чеснок. Жарить тридцать секунд. Затем добавить капусту, морковь и проростки. Жарить, помешивая, еще минуту.
4.  В самый последний момент кинуть в вок нарезанную рисовую лапшу, аккуратно перемешать с овощами, добавить столовую ложку соевого соуса и тут же снять сковороду с огня.
5.  В широком лотке или миске с холодной водой размочить в течение тридцати секунд один за другим все листы рисовой бумаги. Переложить на широкую разделочную доску.
6.  В центр каждого листа рисовой бумаги выложить примерно по столовой ложке овощной начинки и завернуть плотным конвертиком.
7.  На сковороде разогреть оставшуюся столовую ложку растительного масла, выложить спринг-роллы и обжарить с каждой стороны по две — две с половиной минуты.
8.  Готовые спринг-роллы переложить из сковороды на бумажную салфетку и хорошо обсушить. Затем выложить на тарелки — по четыре спринг-ролла на порцию — и подавать с острым соусом чили.
	</instruction>
</recipe>



<recipe id="26" replace="false">
	<title>Креветки в соусе песто</title>
	<category>Закуски</category>
	<cook_time>15</cook_time>
	<picture_filepath>img/krevetki-v-souse-pesto.jpg</picture_filepath> 
	<ingredient qty="1 кг">креветки тигровые</ingredient>
	<ingredient qty="7 зубчиков">чеснок</ingredient>
	<ingredient qty="2 г.">перец красный чили</ingredient>
	<ingredient qty="30 г.">масло сливочное</ingredient>
	<ingredient qty="80 г.">сыр пармезан</ingredient>
	<ingredient qty="500 мл.">сливки</ingredient>
	<ingredient qty="50 г.">петрушка</ingredient>
	<ingredient qty="30 г.">базилик</ingredient>
	<ingredient qty="50 г.">масло оливковое</ingredient>
	<ingredient qty="1 ст.л.">лимонный сок</ingredient>
	<ingredient qty="по вкусу">соль</ingredient>
	<ingredient qty="по вкусу">перец черный молотый</ingredient>
	<instruction> 
1.  В блендере смешать петрушку, базилик, оливковое масло, сок лимона и 2 зубчика чеснока до состояния кашицы, но не слишком однородной.
2.  В сотейнике разогреть сливочное масло, добавить рубленый чеснок и перец чили, тридцать секунд обжаривать, постоянно помешивая.
3.  Креветки очистить от панциря, оставив только хвостики, и важно удалить в креветке пищевод. Добавить в сотейник. Как только они станут розовыми, добавить песто, все тщательно перемешать, и, постоянно помешивая, дать пропитаться одну минуту.
4.  Добавить сливки, немного горячей воды, чтобы блюдо не очень жирным получилось. Добавить соль и перец по вкусу, дать покипеть минуту, добавить мелко натертый пармезан, он затянет соус, дать ему полностью раствориться. Снять с огня и сразу же подавать. Есть с любимым хлебом, макая его в соус.
	</instruction>
</recipe>


<recipe id="27" replace="false">
	<title>Дьявольские яйца со вкусом карбонары</title>
	<category>Закуски</category>
	<cook_time>20</cook_time>
	<picture_filepath>img/djavolskie-jajca-so-vkusom-karbonari.jpg</picture_filepath> 
	<ingredient qty="5 шт.">яйцо куриное</ingredient>
	<ingredient qty="25 г.">майонез</ingredient>
	<ingredient qty="100 г.">бекон</ingredient>
	<ingredient qty="5 г.">петрушка</ingredient>
	<ingredient qty="1 шт.">лайм</ingredient>
	<ingredient qty="25 г.">сыр пармезан</ingredient>
	<ingredient qty="по вкусу">соль</ingredient>
	<ingredient qty="по вкусу">перец черный молотый</ingredient>
	<instruction> 
1.  Яйца отварить на медленном огне, чтобы не потемнел желток. Очистить, разрезать, аккуратно вынуть желток), стараясь не повредить белок.
2.  Смешать желтки с майонезом до однородной массы.
3.  Бекон нарезать мелким кубиком (для этого его можно слегка заморозить), обжарить на сухой сковороде до хрустящего состояния.
4.  Натереть сыр, мелко нарезать петрушку, снять цедру с лайма. Все перемешать с яично-майонезной массой, оставив немного ингредиентов для украшения. Посолить и поперчить по вкусу. Выложить массу в оставшийся белок, сверху украсить сыром, петрушкой, цедрой лайма и беконом.
	</instruction>
</recipe>


<recipe id="28" replace="false">
	<title>Тирамису с сыром маскарпоне</title>
	<category>Десерты</category>
	<cook_time>30</cook_time>
	<picture_filepath>img/tiramisu-s-sirom-maskarpone.jpg</picture_filepath> 
	<ingredient qty="2 шт.">яйцо куриное</ingredient>
	<ingredient qty="250 г.">сыр маскарпоне</ingredient>
	<ingredient qty="30 шт.">печенье савоярди</ingredient>
	<ingredient qty="75 г.">сахарная пудра</ingredient>
	<ingredient qty="200 мл.">кофе</ingredient>
	<ingredient qty="4 ст.л.">ликер кофейный</ingredient>
	<ingredient qty="80 г.">какао</ingredient>
	<instruction> 
1.  Выложить маскарпоне в широкую миску и интенсивно взбить лопаткой или венчиком до однородного состояния — консистенция сыра должна стать почти такой же нежной, как у жирных сливок или густой сметаны.

2.  Отделить белки от желтков. В одной миске взбить желтки и сахарную пудру добела и получившуюся массу постепенно добавить к маскарпоне, взбивая все вместе венчиком. Отдельно взбить белки и затем — по одной ложке — аккуратно вмешать в смесь желтков и маскарпоне.

3.  Смешать охлажденный крепкий кофе с четырьмя столовыми ложками рома в широкой тарелке или миске с невысокими краями — емкость должна быть такой, чтобы в нее было удобно макать печенье целиком.

4.  Аккуратно обмакнуть в смесь кофе и рома треть или половину савоярди — в зависимости от ширины формы, в которой вы хотите подавать десерт. Если форма не слишком широкая, тирамису можно сделать трехслойным, взяв по десять штук савоярди на слой.

5.  Пропитанное печенье уложить на дно формы, сверху залить третью крема из маскарпоне. Окунуть вторую порцию печенья в кофейную смесь и плотно уложить на крем. Сверху выложить второй слой крема из маскарпоне. Затем — оставшееся пропитанное печенье.

6.  Залить верхний слой савоярди оставшимся кремом и слегка постучать по бокам формы лопаткой, чтобы слои сровнялись и печенье погрузилось в крем. Поставить форму в холодильник минимум на три часа, а лучше — на ночь.

7.  Перед подачей готовый десерт посыпать какао — для этих целей лучше использовать мелкое сито, чтобы на поверхности не было комочков и слой получился равномерным.

8.  Острым ножом аккуратно разрезать тирамису на порции и разложить по тарелкам. Подавать десерт сразу, до того как крем успеет согреться до комнатной температуры и начнет таять.
	</instruction>
</recipe>


<recipe id="29" replace="false">
	<title>Морковный пирог с миндалем</title>
	<category>Десерты</category>
	<cook_time>80</cook_time>
	<picture_filepath>img/morkovnij-pirog-s-mindalem.jpg</picture_filepath> 
	<ingredient qty="2 шт.">морковь</ingredient>
	<ingredient qty="300 г.">миндаль</ingredient>
	<ingredient qty="200 г.">сахар</ingredient>
	<ingredient qty="4 шт.">яйцо куриное</ingredient>
	<ingredient qty="50 г.">мука</ingredient>
	<ingredient qty="3 ст.л.">цедра лимонная</ingredient>
	<ingredient qty="щепотка">корица молотая</ingredient>
	<ingredient qty="1 ст.л.">куантро</ingredient>
	<ingredient qty="1 ч.л.">разрыхлитель</ingredient>
	<instruction> 
1.  Две крупные морковки очистить и натереть на крупной терке. Миндаль смолоть в крошку в кухонном комбайне. Смешать морковь и миндаль в большой глубокой миске.
2.  Яйца разделить на желтки и белки. Желтки взбить с половиной сахара (100 г), добавить муку, разрыхлитель, щепотку корицы, цедру. В конце влить ликер и перемешать. Полученную массу соединить с морковью и миндалем.
3.  В отдельной чистой и сухой миске венчиком взбить белки с оставшимся сахаром в плотную пену и аккуратно лопаткой или деревянной ложкой вмешать ее в морковно-ореховое тесто.
4.  Тесто перелить в предварительно смазанную небольшим количеством растительного масла глубокую форму. Выпекать чуть меньше часа при температуре 180 градусов.
5.  Готовый пирог вынуть из духовки, остудить в течение двадцати — двадцати пяти минут и вынуть из формы. Нарезать на порции и сразу подавать.
	</instruction>
</recipe>


<recipe id="30" replace="false">
	<title>Торт «Наполеон» с апельсиновым кремом</title>
	<category>Десерты</category>
	<cook_time>120</cook_time>
	<picture_filepath>img/tort-napoleon-s-apelsinovim-kremom.jpg</picture_filepath> 
	<ingredient qty="300 г.">маргарин</ingredient>
	<ingredient qty="1 ст.л.">уксус яблочный</ingredient>
	<ingredient qty="2 шт.">яйцо куриное</ingredient>
	<ingredient qty="щепотка">соль</ingredient>
	<ingredient qty="200 мл.">вода</ingredient>
	<ingredient qty="200 г.">масло сливочное</ingredient>
	<ingredient qty="1 стакан">сахар</ingredient>
	<ingredient qty="1 ч.л.">цедра апельсиновая</ingredient>
	<ingredient qty="1 стакан">молоко</ingredient>
	<ingredient qty="3 стакана">мука</ingredient>
	<instruction> 
1.  Охлажденный маргарин порубить с мукой в мелкую крошку острым ножом или специальным блендером для теста. Можно также потереть маргарин на терке и потом смешать руками с мукой — главное, действовать быстро, чтобы маргарин не начал таять.
2.  В смеси муки и маргарина сделать небольшую ямку. В стакане смешать одно яйцо с уксусом и солью. Долить стакан доверху водой. Постепенно влить получившуюся смесь в центр ямки и ложкой аккуратно замесить тесто.
3.  Аккуратно собрать получившееся тесто в ком (лучше с помо- щью двух ложек) и выложить на стол. Разрезать ком на три равные части, завернуть каждую в пленку и убрать в холодильник минимум на тридцать минут.
4.  В маленьком ковшике смешать сахар с одной столовой ложкой муки, вмешать яйцо и влить молоко. Поставить на небольшой огонь и варить, непрерывно помешивая и не давая кипеть, до загустения. Как только масса начнет булькать, снять с огня и оставить остывать. В остывшую массу добавить размягченное сливочное масло и цедру и хорошенько взбить.
5.  Каждую часть охлажденного теста по очереди раскатать в тонкий пласт, выложить на противень, проткнуть ножом в нескольких местах и выпекать при 180 градусах в течение пятнадцати минут. Из обрезков теста слепить отдельный комок, тоже раскатать и выпечь последним. Этот коржик пойдет на обсыпку.
6.  Готовые коржи остудить и выложить на разделочную доску. Острым ножом аккуратно обрезать края, чтобы придать им ровную прямоугольную форму, — для этого их можно сложить стопочкой.
7.  Первый корж намазать кремом, накрыть другим коржом и осторожно придавить руками. Снова смазать кремом, накрыть следующим коржом и придавить. Должно получиться три яруса.
8.  Последний ярус намазать кремом и, поломав руками последний коржик, густо посыпать сверху получившейся крошкой. Обрезать еще раз неровные края и отправить торт в холодильник минимум на пару часов, а лучше — на ночь.
	</instruction>
</recipe>


<recipe id="31" replace="false">
	<title>Молочный кисель с ванилью</title>
	<category>Напитки</category>
	<cook_time>35</cook_time>
	<picture_filepath>img/molochnij-kisel-s-vanilju.jpg</picture_filepath> 
	<ingredient qty="500 мл.">молоко</ingredient>
	<ingredient qty="1 ст.л.">крахмал</ingredient>
	<ingredient qty="1 шт.">ванильный стручок</ingredient>
	<ingredient qty="3 ст.л.">сахар</ingredient>
	<ingredient qty="1 ст.л.">шоколад</ingredient>
	<instruction> 
1.  Стручок мадагаскарской ванили острым ножом разрезать в длину пополам и выскрести внутренности — маленькие черные семена.
2.  Крахмал развести в половине стакана молока. Чтобы избежать образования комочков, молоко лучше влить тонкой струйкой в миску с крахмалом, а затем аккуратно размешать все чайной ложкой.
3.  Оставшееся молоко вылить в маленький сотейник, добавить стручок ванили вместе с семенами, довести до кипения, затем убавить огонь, извлечь стручок и тонкой струйкой влить разведенный в молоке крахмал.
4.  Добавить сахар или мед (мед лучше взять деликатный, например, из цветов акации). Варить, постоянно помешивая, две-три минуты. Помешивать лучше всего венчиком — тогда точно не будет комочков.
5.  Готовый кисель охладить в течение тридцати минут, затем разлить по кружкам и подавать, посыпав тертым темным шоколадом (для контраста) или какао-порошком.
	</instruction>
</recipe>

<recipe id="32" replace="false">
	<title>Грушевый лимонад с шалфеем</title>
	<category>Напитки</category>
	<cook_time>5</cook_time>
	<picture_filepath>img/grushevij-limonad-s-shalfeem.jpg</picture_filepath> 
	<ingredient qty="5 г.">шалфей свежий</ingredient>
	<ingredient qty="25 г.">лайм</ingredient>
	<ingredient qty="100 мл.">сок грушевый</ingredient>
	<ingredient qty="50 мл.">вода газированная</ingredient>
	<ingredient qty="по вкусу">лед</ingredient>
	<instruction> 
1.  В высокий узкий бокал положить четвертинку лайма, нарезанную ломтиками. Добавить листья шалфея. Лед превратить в крошку: для этого ледяные кубики можно смолоть в кухонном комбайне с прочными острыми ножами или завернуть в кухонное полотенце и побить скалкой или молотком для мяса.
2.  Добавить в бокал пару ложек колотого льда и размять мадлером. Мадлер — это пластиковый или деревянный барменский пестик, которым выжимают сок из свежих фруктов, ягод или трав прямо в посуде, в которой подают коктейль. Если под рукой его нет, можно обойтись столовой ложкой.
3.  Досыпать лед до краев бокала. Аккуратно влить грушевый сок. Можно использовать свежевыжатый сок или пакетированный; в первом случае сок, возможно, понадобится подсластить чуть побольше, чем готовый из пачки.
4.  Добавить немного сахарного сиропа — буквально пол чайной ложки — и аккуратно помешать барной ложкой. Сироп можно, впрочем, вообще не добавлять, а просто долить в бокал газированной воды.
5.  Украсить готовый лимонад листочками шалфея или тоненькой полукруглой долькой лайма, насадив ее на краешек бокала. И немедленно подавать — с трубочкой или просто так, как обычный домашний лимонад, разлитый из кувшина.
	</instruction>
</recipe>


<recipe id="33" replace="false">
	<title>Мохито безалкогольный</title>
	<category>Напитки</category>
	<cook_time>5</cook_time>
	<picture_filepath>img/mohito-bezalkogolnij.jpg</picture_filepath> 
	<ingredient qty="10 г.">мята свежая</ingredient>
	<ingredient qty="1/2 шт.">лайм</ingredient>
	<ingredient qty="150 г.">спрайт</ingredient>
	<ingredient qty="8 кусков">лед</ingredient>
	<ingredient qty="1 ч.л.">сахар тростниковый</ingredient>
	<instruction> 
1.  Нарезаем лайм и кладем в бокал.
2.  Добавляем мяту, тростниковый сахар и разминаем.
3.  Добавляем ледяную крошку и перекладываем смесь в шейкер. Взбиваем.
4.  Перекладываем в бокал и заливаем спрайтом.
5.  Декорируем коктейль листиком мяты и лаймом — напиток готов.
	</instruction>
</recipe>


<recipe id="34" replace="false">
	<title>Айоли</title>
	<category>Соусы</category>
	<cook_time>5</cook_time>
	<picture_filepath>img/ajoli.jpg</picture_filepath> 
	<ingredient qty="1 головка">чеснок</ingredient>
	<ingredient qty="по вкусу">масло оливковое</ingredient>
	<ingredient qty="щепотка">соль</ingredient>
	<instruction> 
1.  Очистить чеснок и размять в ступке с щепоткой соли до пастообразного состояния или натереть на мелкой терке. Предварительно из чеснока следует достать сердцевину, разрезав зубчик пополам.
2.  Затем тонкой струйкой влить оливковое масло (здесь необязательно использовать масло extra virgin, оливковое масло помягче отлично подойдет) и непрерывно взбивать венчиком в одном направлении. На протяжении всего приготовления соуса не стоит менять направления движения венчика.
3.  Соус готов, когда он достаточно густой, чтобы в нем стояла ложка.
	</instruction>
</recipe>


<recipe id="35" replace="false">
	<title>Китайский кисло-сладкий соус</title>
	<category>Соусы</category>
	<cook_time>20</cook_time>
	<picture_filepath>img/kitajskij-kislo-sladkij-sous.jpg</picture_filepath> 
	<ingredient qty="1.5 ст.л.">сахар</ingredient>
	<ingredient qty="2 ст.л.">уксус столовый</ingredient>
	<ingredient qty="1 ст.л.">соевый соус</ingredient>
	<ingredient qty="1 ст.л.">томатное пюре</ingredient>
	<ingredient qty="3 ст.л.">сок апельсиновый</ingredient>
	<ingredient qty="1 ч.л.">мука кукурзная</ingredient>
	<instruction> 
1.  Сахар, уксус, томатное пюре, соевый соус и апельсиновый сок отправьте в ковшик. Муку смешайте с 4 столовыми ложками воды и тоже добавьте в ковш.
2.  На медленном огне доведите соус до кипения, постоянно помешивая.
3.  Подавайте горячим — этот соус подходит к жареной свинине, отбивным и так далее.
	</instruction>
</recipe>


<recipe id="36" replace="false">
	<title>Итальянский томатный соус</title>
	<category>Соусы</category>
	<cook_time>40</cook_time>
	<picture_filepath>img/italjanskij-tomatnij-sous.jpg</picture_filepath> 
	<ingredient qty="2 ст.л.">масло оливковое</ingredient>
	<ingredient qty="1 головка">лук репчатый</ingredient>
	<ingredient qty="3 зубчика">чеснок</ingredient>
	<ingredient qty="1 ст.л.">орегано</ingredient>
	<ingredient qty="800 г.">помидор консервированный</ingredient>
	<ingredient qty="4 шт.">помидор</ingredient>
	<ingredient qty="2 ст.л.">паста томатная</ingredient>
	<ingredient qty="1 ст.л.">сахар</ingredient>
	<instruction> 
1.  Разогреть масло в большой кастрюле, добавить мелко нарезанный лук и раздавленный чеснок и готовить примерно 7–8 минут.
2.  Добавить сухое орегано, нарезанные консервированные помидоры, томатную пасту, сахар. Приправить по вкусу и тушить 20 минут, помешивая, до тех пор пока соус не выпарится на треть и немного загустеет.
3.  Свежие помидоры очистить от кожицы и семян, добавить в соус и готовить еще 2 минуты. Приправить солью и молотым черным перцем и подавать с макаронами или покрывать соусом основу для пиццы.
	</instruction>
</recipe>


<recipe id="37" replace="false">
	<title>Зеленый гарнир</title>
	<category>Гарниры</category>
	<cook_time>20</cook_time>
	<picture_filepath>img/zelenij-garnir.jpg</picture_filepath> 
	<ingredient qty="50 мл.">масло оливковое</ingredient>
	<ingredient qty="6 зубчиков">чеснок</ingredient>
	<ingredient qty="500 г.">шпинат</ingredient>
	<ingredient qty="500 г.">капуста молодая</ingredient>
	<ingredient qty="по вкусу">соль</ingredient>
	<ingredient qty="по вкусу">перец черный молотый</ingredient>
	<instruction> 
1.  Разогреть оливковое масло в сковороде на среднем огне. Кинуть измельченный чеснок и потушить две минуты.
2.  Листья капусты нашинковать, кинуть в сковороду, добавить соль и перец по вкусу и потушить в течение пяти-десяти ­минут до мягкости.
3.  Можно добавить для яркости вкуса немного сахара — одну-две чайные ложки, понятное дело, соль, щепотку черного молотого перца и совсем чуть-чуть кумина.
4.  Когда капуста будет почти готова — протушена, но еще сохранит остатки плотности, — нужно добавить в нее шпинат, перемешать и снять с огня. Тепла сковороды и капусты хватит, чтобы довести шпинат до готовности. Сохранить сковороду с гарниром теплой до подачи.
	</instruction>
</recipe>


<recipe id="38" replace="false">
	<title>Картофельный гарнир</title>
	<category>Гарниры</category>
	<cook_time>45</cook_time>
	<picture_filepath>img/kartofelnij-garnir.jpg</picture_filepath> 
	<ingredient qty="по вкусу">соль</ingredient>
	<ingredient qty="3 стебля">петрушка</ingredient>
	<ingredient qty="4 ст.л.">масло растительное</ingredient>
	<ingredient qty="50 г.">масло сливочное</ingredient>
	<ingredient qty="1 ст.л.">молоко</ingredient>
	<ingredient qty="750 г.">картофель</ingredient>
	<instruction> 
1.  Положите вымытые, но неочищенные картофелины в большую кастрюлю с холодной водой, добавьте молоко и чайную ложку соли. Убедитесь, что жидкость закрывает всю картошку. Доведите до кипения, потом варите 20-30 минут, пока картофель не станет мягким. Слейте, почистите и порежьте на кусочки.
2.  Растопите сливочное масло с растительным в сковороде на большом огне, добавьте картофель и готовьте, встряхивая сковородку, пока ломтики не станут золотистыми. Вытащите их шумовкой, посолите, посыпьте мелко порезанной петрушкой и тут же подавайте.
	</instruction>
</recipe>


<recipe id="39" replace="false">
	<title>Гарнир из замороженный овощей в мультиварке</title>
	<category>Гарниры</category>
	<cook_time>30</cook_time>
	<picture_filepath>img/garnir-iz-zamorozhennij-ovoshhej-v-multivarke.jpg</picture_filepath> 
	<ingredient qty="25 г.">масло сливочное</ingredient>
	<ingredient qty="400 г.">замороженная овощная смесь</ingredient>
	<ingredient qty="по вкусу">соль</ingredient>
	<ingredient qty="по вкусу">перец черный молотый</ingredient>
	<ingredient qty="по вкусу">специи</ingredient>
	<instruction> 
1.  Включаем мультиварку в режим «Выпечка» на 30 минут, добавляем масло с ставим разогреваться минут на 6–8. Как только масло растопится и нагреется, высыпаем замороженные овощи, закрываем крышку и готовим примерно 10 минут (т. е. ждем, пока овощи разморозятся).
2.  Через 10 минут открываем крышку, солим, перчим, посыпаем специями овощи и перемешиваем. Закрываем крышку и готовим еще 10–15 минут (до желаемой твердости, если готовить 15 минут, овощи не будут хрустящими, но и не разварятся, зато их легко жуют маленькие дети).
	</instruction>
</recipe>


<recipe id="40" replace="false">
	<title>Горячие бутерброды</title>
	<category>Прочее</category>
	<cook_time>15</cook_time>
	<picture_filepath>img/gorjachie-buterbrodi.jpg</picture_filepath> 
	<ingredient qty="250 г.">сыр</ingredient>
	<ingredient qty="1 шт.">французский багет</ingredient>
	<ingredient qty="3 шт.">чеснок</ingredient>
	<ingredient qty="2 шт.">помидор</ingredient>
	<ingredient qty="по вкусу">майонез</ingredient>
	<instruction> 
1.  Хлеб нарезать тонкими ломтиками.
2.  Сыр, измельченный чеснок и майонез перемешать, чтобы получилась довольно густая масса, выложить на хлеб, сверху поместить тонкий кружочек помидора.
3.  Запечь в духовке в течение 10 минут.
	</instruction>
</recipe>

<recipe id="41" replace="false">
	<title>Гамбургер с соусом тартар</title>
	<category>Прочее</category>
	<cook_time>15</cook_time>
	<picture_filepath>img/gamburger-s-sousom-tartar.jpg</picture_filepath> 
	<ingredient qty="150 г.">говядина</ingredient>
	<ingredient qty="30 мл.">кетчуп</ingredient>
	<ingredient qty="1 шт.">булочка</ingredient>
	<ingredient qty="30 г.">лук красный</ingredient>
	<ingredient qty="1 шт.">помидор</ingredient>
	<ingredient qty="1 шт.">яйцо куриное</ingredient>
	<ingredient qty="1 шт.">салат айсберг</ingredient>
	<ingredient qty="1 ст.л.">соус тартар</ingredient>
	<instruction> 
1.  Мясо пропустить через мясорубку. Достаточно сделать это один раз, чтобы фарш получился грубым. Посолить, поперчить его, добавить мелко нарезанный красный лук и кетчуп. Хорошо перемешать, отбить, наотмашь кидая котлету на стол, чтобы фарш насытился воздухом. Жарить на сковороде или на гриле с обеих сторон. Время зависит от степени прожарки, которая вам нравится.
2.  Сделать глазунью из одного яйца, слегка посолить, поперчить.
3.  Булочку разрезать пополам, ­обжарить и намазать соусом. Выложить на половину булки лист салата, на него — тонкий ломтик большого помидора, ­мясо и глазунью. Рядом положить вторую часть булки и тонкие кольца красного лука.
	</instruction>
</recipe>

</recipe_list>
                  	
