<!-- List of ingredients for cookbook.db, Ingredients table
	<cook_time> - Время приготовления в минутах

	из title убираются лишние пробелы и точки
 -->

<recipe_list>

<recipe id="" replace="false">
	<title> </title>
	<category> </category>
	<cook_time> </cook_time>
	<picture_filepath> </picture_filepath> 
	<ingredient qty=""> </ingredient>
	<ingredient qty=""> </ingredient>
	<ingredient qty=""> </ingredient>
	<ingredient qty=""> </ingredient>
	<ingredient qty=""> </ingredient>
	<ingredient qty=""> </ingredient>
	<ingredient qty=""> </ingredient>
	<ingredient qty=""> </ingredient>
	<ingredient qty=""> </ingredient>
	<ingredient qty=""> </ingredient>
	<ingredient qty=""> </ingredient>
	<ingredient qty=""> </ingredient>
	<ingredient qty=""> </ingredient>
	<ingredient qty=""> </ingredient>
	<ingredient qty=""> </ingredient>
	<instruction> 

	</instruction>
</recipe>

<recipe id="0" replace="false">
	<title>Шоколадный пирог с творожными шариками</title>
	<category>Десерты</category>
	<cook_time>90</cook_time>
	<picture_filepath>img/cake-cheese-pellets.jpg</picture_filepath> 
	<ingredient qty="250 г">Творог</ingredient>
	<ingredient qty="200 г.">Мука</ingredient>
	<ingredient qty="5 шт."> Яйцо куриное</ingredient>
	<ingredient qty="150 г."> Сахар</ingredient>
	<ingredient qty="40 г."> Кокосовая стружка</ingredient>
	<ingredient qty="1 ст.л."> Ванильный сахар</ingredient>
	<ingredient qty="щепотка">Соль </ingredient>
	<ingredient qty="200 г."> Шоколад</ingredient>
	<ingredient qty="3 ст.л."> Какао</ingredient>
	<ingredient qty="2 ст.л."> Крахмал</ingredient>
	<ingredient qty="1 ч.л."> Разрыхлитель</ingredient>
	<ingredient qty="100-150 мл.">Молоко </ingredient>
	<ingredient qty="20 г.">Мед </ingredient>
	<ingredient qty="15 г.">масло сливочное</ingredient>
	<ingredient qty="40 мл.">Сливки </ingredient>
	<instruction> 
1. Творог перетереть через сито. 1 яйцо (его можно заменить двумя желтками) взбивать с третьей частью сахара 2–3 минуты. Добавить 3 ст.л. просеянной муки и кокосовую стружку и перемешать.
2. Форму застелить бумагой для выпечки или смазать маслом и присыпать мукой. Сформировать небольшие шарики из творожной массы и выложить на дно формы.
3. Духовку разогреть до 180 градусов. В емкость просеять оставшуюся муку, крахмал, разрыхлитель, какао и перемешать.
4. Половину шоколада измельчить ножом. В кастрюльке довести до кипения (не кипятить) молоко, снять с огня, положить нарубленный шоколад и оставить на 1–2 минуты.
5. Венчиком перемешать половину шоколада с молоком до однородности. Белки отделить от желтков. Желтки взбивать с сахаром 3–4 минуты. К желткам добавить шоколадную смесь и перемешать. Добавить просеянную сухую смесь и перемешать до однородности. Если тесто получилось очень густым, развести его молоком.
6. Белки взбить с солью до устойчивых пиков. Аккуратно подмешать взбитые белки к тесту.
7. Готовое тесто вылить на подготовленные шарики, стараясь заполнить все пустые места.
8. Поставить в духовку на 30–40 минут, готовность проверить зубочисткой (время зависит от духовки). Готовый пирог достать из духовки и оставить остывать в форме.
8. Пока пирог остывает, приготовить глазурь (количество глазури можно брать по вкусу). Оставшуюся половину шоколада поломать на куски и растопить на водяной бане. Добавить сливки, мед, масло и размешать до однородной массы.
9. Остывший пирог извлечь из формы и покрыть глазурью (или сначала покрыть глазурью, а потом извлечь из формы).
10. Нарезать на порционные куски и подавать.
	</instruction>
</recipe>

<recipe id="1" replace="false">
	<title>Макароны с сыром</title>
	<category>Гарниры</category>
	<cook_time>20</cook_time>
	<picture_filepath>img/pasta-cheese.jpg</picture_filepath> 

	<ingredient qty="300 г.">макароны</ingredient>
	<ingredient qty="400 г.">сыр</ingredient>
	<ingredient qty="450 мл.">молоко</ingredient>
	<ingredient qty="60 г.">мука</ingredient>
	<ingredient qty="50 г.">масло сливочное</ingredient>
	<ingredient qty="1/2 ч.л.">соль</ingredient>
	<ingredient qty="по вкусу">специи</ingredient>
	<instruction> 
Подготовить ингредиенты. Первым делом сварить макароны, следуя инструкции на упаковке. Сыр (подойдет полутвердый) натереть на крупной терке.

В сотейнике растопить сливочное масло, постоянно помешивая лопаточкой. Добавить муку. Хорошо вымешать. Влить молоко.Помешивая, дождаться момента, когда смесь начнет закипать.

Выключить огонь, добавить тертый сыр и специи (например, молотый чеснок и паприку). Хорошо перемешать. При желании можно добавить пару ложек молока или воды — соус станет более гладким и глянцевым.
Перелить соус в готовую пасту и перемешать. Соус будет тянуться аппетитными сырными нитями. 
	</instruction>
</recipe>

<recipe id="2" replace="false">
	<title>Курица по-аджарски</title>
	<category>Основные блюда</category>
	<cook_time>40</cook_time>
	<picture_filepath>img/chicken-adzharian.jpg</picture_filepath> 

	<ingredient qty="2 кг.">курица</ingredient>
	<ingredient qty="8 зубчиков"> чеснок</ingredient>
	<ingredient qty="20 г."> кинза</ingredient>
	<ingredient qty="1 ст.л."> соль</ingredient>
	<ingredient qty="1 ч.л.">перец черный молотый</ingredient>
	<ingredient qty="1 ч.л.">хмели-сунели</ingredient>
	<ingredient qty="1 ч.л.">паприка</ingredient>
	<ingredient qty="230 мл.">вода</ingredient>

	<instruction> 
1. Тушку разрезать вдоль по грудке. Посолить и поперчить с обеих сторон.
Раскалить на сковороде с толстым дном немного растительного масла и отправить туда курицу, положив ее внутренней частью вниз.

2. Сверху накрыть курицу тарелкой меньшего диаметра чем сковорода и поставить на нее груз (например, кастрюлю с водой. Убедитесь, что она стоит устойчиво). Обжарить таким образом курицу с двух сторон.

3. Пока курица жарится, приготовить соус. Порубить мелко зелень кинзы и зубчики чеснока.
Соединить в миске рубленую зелень, чеснок, паприку, хмели-сунели и воду. Перемешать. Соус готов.

4. Полить курицу соусом, накрыть крышкой или той же тарелкой. Тушить на медленном огне 7 минут. В случае, когда вы тушите под крышкой, зелень и чеснок хорошо пропариваются. Я люблю, чтобы они были чуть свежими.

Курица по-аджарски готова!
Приятного аппетита!
	</instruction>
</recipe>


<recipe id="3" replace="false">
	<title>Салат с куриной грудкой, овощами и йогуртом</title>
	<category>Салаты</category>
	<cook_time>20</cook_time>
	<picture_filepath>img/salad-chicken-yougurt.jpg</picture_filepath> 
	<ingredient qty="400 г.">филе куриное</ingredient>
	<ingredient qty="200 г.">капуста китайская</ingredient>
	<ingredient qty="1 шт.">огурец</ingredient>
	<ingredient qty="2 шт.">перец сладкий</ingredient>
	<ingredient qty="200 г.">йогурт</ingredient>
	<ingredient qty="2 ст.л.">масло оливковое</ingredient>
	<ingredient qty="4 шт.">помидор</ingredient>
	<ingredient qty="2 шт.">яйцо куриное</ingredient>
	<ingredient qty="по вкусу">соль</ingredient>
	<ingredient qty="по вкусу">перец черный молотый</ingredient>
	<instruction> 
1. Куриное филе нарезать на не слишком толстые кусочки (каждый весом примерно 100 г). Слегка отбить молоточком. Посолить и поперчить. Обжарить на сковороде-гриль в 1 ст. л. оливкового масла до готовности. Снять мясо со сковороды и дать остыть.

2. Пекинскую капусту (только листья) порвать на куски. Огурец и сладкий перец нарезать соломкой. Выложить овощи на капусту, приправить по вкусу.

3. Куриное филе нарезать на длинные полоски. Выложить к овощам.

4. Приготовить заправку: смешать натуральный йогурт, 1 ст.л. оливкового масла, соль и перец .

5. Полить заправкой овощи и курицу, выложить на салат нарезанное отварное яйцо и дольки помидоров. Приправить по вкусу.
	</instruction>
</recipe>

<recipe id="4" replace="false">
	<title>Соус Сацебели</title>
	<category>Соусы</category>
	<cook_time>8</cook_time>
	<picture_filepath>img/sauce-satsebeli.jpg</picture_filepath>
	<ingredient qty="200 г.">паста томатная</ingredient>
	<ingredient qty="200 г.">вода</ingredient>
	<ingredient qty="2 пучка">кинза</ingredient>
	<ingredient qty="4-5 зубчиков">чеснок</ingredient>
	<ingredient qty="1 ч.л.">аджика</ingredient>
	<ingredient qty="1 ч.л.">уксус столовый</ingredient>
	<ingredient qty="1 ч.л.">соль</ingredient>
	<ingredient qty="1/4 ч.л.">перец черный молотый</ingredient>
	<ingredient qty="1 ст.л.">хмели-сунели</ingredient>
	<instruction> 
1. Режем кинзу мелко, добавляем к зелени чеснок, продавленный через чеснокодавилку, столовую ложку с верхом хмели-сунели, уксус, перец и аджику. Добавляем томат и перемешиваем. Добавляем воду.
2. Хорошо перемешиваем и солим на свой вкус. Сацебели готов. Можно слить его в баночку с завинчивающейся крышкой. Соус хранится в холодильнике в течение недели и больше. Каша, мясо, котлеты, макароны,чебуреки, пирожки, даже просто хлеб с этим соусом заиграют радугой вкуса! Единственное, что не любит этот соус, — разогрева. Не разогревайте его! Употребляйте только в таком вот "живом" виде.
	</instruction>
</recipe>
<recipe_list>
